[glossary]
== Forkortelser

[glossary]
API:: application programming interface
CSW:: Catalogue Service for the Web
DCAT:: Data Catalog Vocabulary
DS:: Dansk Standard
EDTF:: Extended Date Time Format
GML:: Geography Markup Language
IANA:: Internet Assigned Numbers Authority
IEC:: International Electrotechnical Commission
IETF:: Internet Engineering Task Force
INSPIRE:: Infrastructure for Spatial Information in Europe
ISO:: International Organization for Standardization
ITRS:: International Terrestrial Reference System
ITU:: International Telecommunication Union
IXDTF:: Internet Extended Date/Time Format
MIG:: INSPIRE Maintenance and Implementation Group
OGC:: Open Geospatial Consortium
OMG:: Object Management Group
PDF:: Portable Document Format
RDF:: Resource Description Framework
SEMIC:: Semantic Interoperability Community
SFA:: simple feature access
SLD:: Styled Layer Descriptor
SQL:: Structured Query Language
TC:: Technical Committee
UML:: Unified Modeling Language
UTC:: Coordinated Universal Time
W3C:: World Wide Web Consortium
WFS:: Web Feature Service
WKT:: Well-Known Text
WMS:: Web Map Service
WMTS:: Web Map Tile Service
XML:: Extensible Markup Language
XSLT:: Extensible Stylesheet Language Transformations